[{"question":"Маринка кідкинула гральний кубик, який має 6 граней, на кожній з яких цифра від 1 до 6. Яка ймовірність того, що число, яке випаде, буде парним?","answer1":"0,5","answer2":"0,4","answer3":"0,3","answer4":"0,6","correctAnswer":1},{"question":"В пакетику знаходиться насіння моркви, огірків та помідор. Моркви - 72 насінини, огірків - 45, помідор - 83. Яка ймовірність того, що з навмання посадженої насінини виросте морква?\n","answer1":"0,48","answer2":"0,72","answer3":"0,36","answer4":"0,81","correctAnswer":3},{"question":"З повного набору доміно беруть два каменя. Яка ймовірність того, що другий камінь доміно не можна приставити до першого?","answer1":"7/18","answer2":"11/18","answer3":"0,5","answer4":"0,6","correctAnswer":2},{"question":"Формула для обчислення перестановок","answer1":"Pn = (1+n)!","answer2":"Pn = (n-2)!","answer3":"Pn = n!","answer4":"Pn = 1*2*...*(1-n)","correctAnswer":3},{"question":"m-елементні вибірки з n-елементних множин, які відрізняються елементами або порядком елементів \n","answer1":"Розміщення","answer2":"Перестановка","answer3":"Комбінація","answer4":"Повторення","correctAnswer":1},{"question":"Із натуральних чисел від 1 до 30 учень навмання називає одне. Яка ймовірність того, що це число кратне числу 5?","answer1":"1/10","answer2":"1/6","answer3":"1/5","answer4":"1/4","correctAnswer":2},{"question":"Із літер, написаних на окремих картках, склали слово «математика». Потім ці картки поміняли місцями, перетасували та взяли навмання одну з них. Яка ймовірність того, що це буде картка з літерою А?","answer1":"0,1","answer2":"0,4","answer3":"0,2","answer4":"0,3","correctAnswer":4},{"question":"В автоматі містяться 100 пронумерованих жетонів (від 1 до 100). Знайдіть імовірність того, що номер навмання витягнутого жетона не має цифру 3.","answer1":"0,11","answer2":"0,38","answer3":"0,19","answer4":"0,81","correctAnswer":4},{"question":"Задано цифри 1, 2, 3, 4, 5, 6. Із них утворюють усі можливі шестицифрові числа, використовуючи кожну цифру тільки один раз. Знайдіть імовірність того, що взяте навмання одне з чисел ділитиметься на 5.\n","answer1":"1/720","answer2":"1/80","answer3":"1/6","answer4":"1/5","correctAnswer":3},{"question":"В одному пакеті було 43 мандарина, а в другому — 57 слив. Їх пересипали до одного пакету. Яка ймовірність того, що навмання витягнутий фрукт буде сливою?","answer1":"1","answer2":"0,47","answer3":"0,43","answer4":"0,57","correctAnswer":4},{"question":"У якому випадку подію А називають достовірною?","answer1":"р(А)=0","answer2":"р(А)>0","answer3":"р(А)>0,99","answer4":"р(А)=1","correctAnswer":4},{"question":"Під час проведення екзитполу було отримано 15 тисяч виборців, серед яких 600 проголосували проти всіх, оцініть ймовірність події , що виборець голосує проти всіх.\n","answer1":"4%","answer2":"0,04%","answer3":"25%","answer4":"0,25%","correctAnswer":1},{"question":"У класі навчається 18 дівчаток і 12 хлопців. Навмання вибирають одного учня для участі в шкільних зборах. Яка ймовірність того, що буде вибрано хлопчика?\n","answer1":"2/3","answer2":"2/5","answer3":"1/2","answer4":"3/4","correctAnswer":2},{"question":"Футболіст з ймовірністю 0.95 влучає у ворота при виконанні  11метрового штрафного удару. Яка ймовірність того , що при виконнані такого удару футболіст не влучить у ворота?\n","answer1":"0","answer2":"1/0,95","answer3":"0,05","answer4":"0,5/0,095","correctAnswer":3}]